美三國會議員憂公民人身安全

美三國會議員憂公民人身安全

美國國會

【本報訊】李柱銘訪美團昨出席美國國會和行政當局中國委員會（CECC）後，隨即與包括眾議院外交事務委員會亞太小組主席約霍（Ted Yoho）、身兼美國國會及行政當局中國委員會委員的Chris Smith及參議員James E Risch會面。有份參與會面的香港眾志常委羅冠聰指，會上各議員都關注中國和香港人權狀況，《逃犯條例》修訂倘獲通過，對美國公民人身安全有所憂慮，亦希望維護香港對中國的戰略位置，守護香港的自由、人權狀況。

訪問團昨原定只會見約霍，但其後加插會見另外兩名眾議員及參議員，羅冠聰指，會上重點交流有關送中惡法的問題，「講得深入啲，對維權人士影響、美國喺香港利益（的影響）」，指對方都對情況非常關注，因三人本身都關注中國人權，「好容易消化及明白」。他們亦向議員表達特區政府必須收回修訂。羅指出，特別在目前中美貿易戰下，美方更擔心修例遭中國利用為箝制人質的工具，會面的議員都明白到，修例通過後會對美國公民人身安全構成威脅，羅批評北京政府利用香港優勢作為政治控制手段，但他認為現階段仍是「動態過程」，並不絕望。

相關新聞：林鄭拱手獻權「中央表態好合理」

魯比奧：向台灣展示中共食言

另外，在美國國會和行政當局中國委員會的國會聽證會中，將重提《香港人權及民主法案》的委員會聯席主席魯比奧（Marco Rubio）關注香港傳媒審查問題、避免批判內地的情況是否嚴重，亦特別問記者會否在修例後被移交到內地，他指香港是台灣範本，香港自由受蠶食情況，正好向台灣展示中共不守承諾（they don't keep any deals），直斥中共眼中法治是用作維持管治，是其工具。

李柱銘發言時強調，香港是改變中國的關鍵，懇請美方緊急發聲，除國會發聲明之外，委員會也可直接要求與特首林鄭月娥對話，強調在國際社會施壓下定必可阻擋送中惡法。Jim McGovern亦表明會伸出援手，除推動《香港人權及民主法案》之外，亦可以迅速作出其他行動，包括發出強硬聲明，又指修例不單止影響商界，也不止影響美國商界，內地的商界都會受影響。

■記者梁穎妍、王心義華盛頓傳真

上一則
上一則
「美不會對修例袖手旁觀」 CECC日內促特朗普發聲強硬施壓

下一則
下一則
英外交部稱極關注 將研修例影響

林鄭拱手獻權「中央表態好合理」
唐英年反駁鴕鳥論：冇眼睇啫
台斥中聯辦：披羊皮的狼
泛民建制晤20分鐘不歡而散
「美不會對修例袖手旁觀」 CECC日內促特朗普發聲強硬施壓
英外交部稱極關注 將研修例影響
銀娛呂耀東：立法說清甚麼不應做
西環集中營：中聯辦公開奪權最損港府管治
西環宣旨惡法直上大會 建制「唔撐唔得」 泛民：與民為敵

係要岀手唔係岀聲
制裁佢地及其家人就得

美國係唔會同恐怖份子談判

咪得個憂字